# ไมโครซอฟท์ตั้งหน่วยลงทุนสตาร์ตอัพMicrosoft Ventures #
ไมโครซอฟท์ประกาศตั้งทีมลงทุนชื่อเพื่อลงทุนในสตาร์ตอัพระยะแรกที่ผ่านมาไมโครซอฟท์มีเอี่ยวกับสตาร์ตอัพอยู่ทางคือการลงทุนในบริษัทสตาร์ตอัพที่เปิดมาระยะหนึ่งแล้วกับโครงการที่ช่วยบ่มเพาะบริษัทเกิดใหม่ยังขาดเครื่องมือสำหรับสนับสนุนสตาร์ตอัพระยะที่อยู่ตรงกลางซึ่งเข้ามาเติมเต็มช่องว่างตรงนี้เบื้องต้น
จะโฟกัสไปที่เมืองซานฟรานซิสโกซีแอทเทิลนครนิวยอร์กและกรุงเทลอาวีฟของอิสราเอลก่อนจะขยายไปยังภูมิภาคอื่นในอนาคตส่วนธุรกิจที่ไมโครซอฟท์สนใจก็สอดคล้องกับตัวธุรกิจหลักตั้งแต่คลาวด์ที่ต่อยอดต่อยอดหรือสร้างผลิตภัณฑ์เกี่ยวกับก่อนหน้านี้กูเกิลก็เคยตั้งหน่วยลงทุนชื่อมาแล้วและขยายมาเป็นที่ลงทุนในบริษัทระยะถัดมาด้วยที่มา
Microsoft Ventures Microsoft Accelerator Microsoft Ventures Microsoft Ventures Azure WindowsHoloLens Office Google Ventures Google Capital Microsoft 